# Редактор текста
![](img/editor.png)

Редактор текста позволяет писать и редактировать текст пользователя с использованием правил Markdown или же без его использования (Markdown можно отключить в настройках).  
Перед пользователем располагается окно ввода текста и панель форматирования. Это основные элементы в редакторе.

# Панель форматирования
Панель форматирования представяет собой прокручиваемый элемент на котором расположились кнопки (их порядок можно изменить в настройках) вставки различных синтаксических конструкций Markdown.

Пройдёмся по функциям панели фоматирования:

![](img/formatting_panel/undo-solid.svg) - отмена

![](img/formatting_panel/redo-solid.svg) - повтор

![](img/formatting_panel/search-solid.svg) - поиск по тексту

![](img/formatting_panel/bold-solid.svg) - жирный текст  
Долгим тапом по иконке можно открыть дополнительный выбор синтаксиса жирного текста для WhatsApp и тапом по ним установить нужные символы для текущей сессии редактирования.
![](img/formatting_panel/long_click_bold.png)  
Кнопки доп.выбора можно закрыть выбрав необходимые символы либо долгим тапом по кнопке жирного текста.

![](img/formatting_panel/italic-solid.svg) - наклонный текст  
Долгим тапом по иконке можно открыть дополнительный выбор синтаксиса наклонного текста для Telegram и WhatsApp
![](img/formatting_panel/long_click_italic.png)  
Кнопки доп.выбора можно закрыть выбрав необходимые символы либо долгим тапом по кнопке наклонного текста.

![](img/formatting_panel/strikethrough-solid.svg) - зачеркнутый текст

![](img/formatting_panel/underline-solid.svg) - подчеркнутый текст

![](img/formatting_panel/link-solid.svg) - ссылка

![](img/formatting_panel/code-solid.svg) - код

![](img/formatting_panel/heading-solid.svg) - заголовок  
Откроется диалог выбора размера заголовка, самый большой = 1 т.е #

![](img/formatting_panel/quote-right-solid.svg) - цитата

![](img/formatting_panel/list-ol-solid.svg) - нумерованный список

![](img/formatting_panel/check-square-solid.svg) - список дел

# Как скрыть панель форматирования
![](img/formatting_panel/editor_hide_fp.png)  

Чтобы скрыть панель форматирования и верхние информационные элементы, проведите пальцем от левого **или** правого края экрана, чтобы вернуть панель форматирования и информационные элементы повторите операцию снова.
